# 学习笔记

[![目录](https://img.shields.io/badge/note-Catalog-brightgreen.svg)](./SUMMARY.md) 
[![目录](https://img.shields.io/badge/wiki-Note-brightgreen.svg)](https://gitee.com/gin9/Memo/wikis/pages) 
[![JavaSE](https://img.shields.io/badge/note-JavaSE-blue.svg)](./Java/) 

> 建议将该仓库克隆下来后并将该项目作为工作空间, 在VSCode中搜索阅读, 体验最佳

## 基础
* [ 算法 ](/Skills/CS/Algorithm.md)
* [ 字符编码 ](/Skills/CS/CharacterEncoding.md)
* [ 计算机基础 ](/Skills/CS/Computer.md)
* [ 网络 ](/Skills/Network/)
* [ 正则表达式 ](/Skills/RegularExpression.md)
* [ 软考相关 ](/Skills/SoftwareDesignEngineer.md)
* [ 日期与时间 ](/Skills/CS/Time.md)
*********
* [ Git实践细节 ](/Skills/Vcs/GitAction.md)
* [ Git进阶 ](/Skills/Vcs/GitAdvance.md)
* [ Git基础 ](/Skills/Vcs/GitBase.md)
* [ Git协作 ](/Skills/Vcs/GitTeam.md)
* [ Svn ](/Skills/Vcs/Svn.md)

********************
* [ 编辑器对比 ](/Skills/Application/Editor.md)
* [ Web浏览器对比 ](/Skills/Application/WebBrowser.md)

## Java 
> [目录索引](./Java/)

### 工具

* [ Gradle ](/Java/Tool/Gradle.md)
* [ Gradle进阶 ](/Java/Tool/GradleAdvance.md)
* [ IDEA ](/Java/Tool/IDEA.md)
* [ Jetty ](/Java/Tool/Jetty.md)
* [ Lombok ](/Java/Tool/Lombok.md)
* [ Maven ](/Java/Tool/Maven.md)
* [ Maven进阶 ](/Java/Tool/MavenAdvance.md)
* [ Tomcat ](/Java/Tool/Tomcat.md)
* [ Jenkins ](/Skills/DevOps/Jenkins.md)

## Linux
* [ Java开发环境搭建 ](/Linux/JavaDevInit.md)
* [ Linux基础 ](/Linux/Base/LinuxBase.md)
* [ Linux文件管理 ](/Linux/Base/LinuxFile.md)
* [ Linux处理压缩文件 ](/Linux/Base/LinuxCompressFile.md)
* [ Shell学习 ](/Script/ShellLearn.md)
* [ Linux工具命令 ](/Linux/Base/LinuxCommand.md)
* [ Linux目录结构 ](/Linux/Base/LinuxDirectoryStructure.md)
* [ Linux网络 ](/Linux/Base/LinuxNetwork.md)
* [ Linux性能 ](/Linux/Base/LinuxPerformance.md)
* [ 流编辑器 ](/Linux/Base/LinuxStreamEditor.md)
* [ Linux美化 ](/Linux/Base/LinuxUI.md)
* [ Linux各种发行版 ](/Linux/Base/ReleaseExperience.md)
* [ SSH ](/Linux/Base/Ssh.md)
* [ Nginx ](/Linux/Tool/Nginx.md)

## 容器
* [ Docker基础 ](/Linux/Container/Docker.md)
* [ Docker进阶 ](/Linux/Container/DockerAdvance.md)
* [ DockerFile ](/Linux/Container/DockerFile.md)
* [ Docker与应用 ](/Linux/Container/DockerSoft.md)

## Python
* [ Python ](/Python/Python.md)
* [ PythonConcurrent ](/Python/PythonConcurrent.md)
* [ PythonGUI ](/Python/PythonGUI.md)
* [ PythonGame ](/Python/PythonGame.md)
* [ PythonNet ](/Python/PythonNet.md)
* [ PythonOffices ](/Python/PythonOffices.md)
* [ PythonWeb ](/Python/PythonWeb.md)

*******************

# 其他笔记仓库
- [CS Notes](https://github.com/CyC2018/CS-Notes)`技术面试必备基础知识`
- [note of interview ](https://github.com/zhengjianglong915/note-of-interview)
- [skill tree](https://github.com/linw7/Skill-Tree)
- [巨人工作记录](https://ztgame.shenyu.me/)`笔记 基于 GitBook`
- [某研究生在校阅读笔记](https://github.com/lanxuezaipiao/ReadingNotes)
- [书写规范和建议](https://github.com/sparanoid/chinese-copywriting-guidelines)`比较全面,闲暇可以参考`
- [阮一峰的博客](https://githuUIb.com/ruanyf/articles)
- [阮一峰的周报](https://github.com/ruanyf/weekly)
- [notes](https://github.com/district10/notes)`杂谈`
- [interview](https://github.cUIom/hadyang/interview)`Java / Android 笔试、面试 知识整理`
- [ZXBlog](https://github.com/UIZXZxin/ZXBlog)
- [天赋好书](https://www.cntofu.com/)`爬虫爬开源笔记项目然后转换成GitBook一样的网页?`

## 
- [skill-map](https://github.com/TeamStuQ/skill-map)

## Linux 
- [judasn](https://github.com/judasn/hexo-blog) `善于归纳的人 相关:[Javaer眼中的Linux](https://github.com/judasn/Linux-Tutorial)`

## Java
- [Java Core Sprout](https://github.com/crossoverJie/JCSprout)
- [Java guide](https://github.com/Snailclimb/JavaGuide)
- [Java工程师成神之路](https://github.com/hollischuang/toBeTopJavaer)`Hollis`
- [唯品会的规范文档](https://github.com/vipshop/vjtools)`规范这种东西, 各有各家的说法, 适合自己就好`
- [daydayup](https://github.com/ITDragonBlog/daydayup)`Java架构师成长之路`
- [LearningNotes](https://github.com/francistao/LearningNotes)`安卓`
- [advanced-java](https://github.com/doocs/advanced-java)
- [Java资源大全中文版](https://github.com/jobbole/awesome-java-cn)
- [Java思维导图](https://gitee.com/java-mindmap/mapSource)

## Python
- [老齐的笔记](https://github.com/qiwsir/ITArticles)`跟老齐学Python的轻松入门 作者`
- [Python Tutorial vamei](https://github.com/Vamei/Python-Tutorial-Vamei)

## 前端
- [CSS 魔法](https://github.com/cssmagic/blog)
- [cain-note](https://github.com/james-cain/cain-note)`像是培训机构的资料和他本人的学习笔记,偏向前端`
- [梁少锋的博客笔记](https://github.com/youngwind/blog)`前端相关`
- [HstarDoc](https://github.com/hstarorg/HstarDoc)`前端的大量文档`

************************

# 维护成员
> [dragonhht](https://github.com/dragonhht/Note)  
> [yi-yun](https://github.com/yi-yun/Memo)  

# 工具
- 统一重建md文件目录工具
    - [三个文件放在项目根目录下](https://gitee.com/gin9/codes/a1mynf0c7kg5ov2hrswbe48)
    - sh deal_md.sh -h 即可
